{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_037826",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "중암집"
    },
    "text": "中暗集 (중암집)\\n\n「木活資本」は、奎章閣図書によって1909年に編集・刊行されました。イ·ガファンの序文が巻頭に掲載され、詩・序・撰・伝・祭文・雑著などで構成されています。また、巻末には郭鍾錫の跋文があります。特に注目される詩の中には、「父子」「君臣」「夫婦」「性」「易」「春秋」「朋党」「混沌」といった著者の思想傾向が表れています。 雑著の中でも『聖光説』は、聖人の徳は天地と同じであり、聖敬を最も重要視し、狂人の行動は禁獣と同等であると強調しています。このような差別性を明確に示しています。 巻末の『敬礼総図』では、天道・三才・四聖・四端・呂氏享約四綱など、性理学と礼学・香薬に関する内容を図で解説しています。この図解は、思想史研究に役立つものと言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本の編集・刊行年はいつですか？",
            "answer": "この本は1909年に編集・刊行されました。"
        },
        {
            "question": "この本は誰によって編集・刊行されましたか？",
            "answer": "この本は奎章閣図書によって編集・刊行されました。"
        },
        {
            "question": "この本の巻頭にはどのような内容が掲載されていますか？",
            "answer": "この本の巻頭にはイ・ガファンの序文が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "この本にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "この本には詩・序・撰・伝・祭文・雑著などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "この本の巻末には何がありますか？",
            "answer": "この本の巻末には郭鍾錫の跋文があります。"
        },
        {
            "question": "この本の詩の中で注目されるものはありますか？",
            "answer": "この本の詩の中には「父子」「君臣」「夫婦」「性」「易」「春秋」「朋党」「混沌」といった著者の思想傾向が表れるものがあります。"
        },
        {
            "question": "この本の雑著の中で特に注目されるものはありますか？",
            "answer": "この本の雑著の中でも『聖光説』が特に注目されます。"
        },
        {
            "question": "『聖光説』では何が強調されていますか？",
            "answer": "『聖光説』では聖敬を最も重要視し、狂人の行動は禁獣と同等であると強調されています。"
        },
        {
            "question": "巻末の『敬礼総図』では何に関する内容が解説されていますか？",
            "answer": "巻末の『敬礼総図』では性理学と礼学・香薬に関する内容が図で解説されています。"
        },
        {
            "question": "『敬礼総図』の図解はどのような役割を果たしますか？",
            "answer": "『敬礼総図』の図解は思想史研究に役立つものと言えます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 244,
        "QA": 393
    }
}